Koon olliwa kohtomehhed:
Päkohtomees Rein Willemson,
manistuja Peep Kerge.
Tulli kaibussega moisawallitsus ette karjapoisi Robbert Sawa wasta, kes omma lehmale moisa hainu om warrastanu. Robbert Sawa ollewad ristikhaina küni lukku eest ärra kisknu, nink sis haino wõtnu ja omma lehma ettepandnu kust moisa kubbias hainad om löidnu, nink ristikhaina küni luk om tõistwisi olnu ette pantu kui kubbias om pandnu. - Robbert Sawa naine Mai selletas et kubbias Juhhan Pepernek om essi temmale ristikhaina weddamisse ajal ristikhainu weidikenne lubbanu, mes ka lehma een om olnu kumbe temma essi jälle säält ärrawõtnu moisa tanu nink sis Herra kaema kutsnu nink näüdanu Herrale et Robbert Sawa ollewad essi warrastanu, kui temma küni lukku eest om ärrakisknu. Ent lukku eest ärrakiskmissest nink ristikhaina warrastamissest es ütle Robbert Sawa henda middage teedwa. -
Et üttegi selget tunnistust kubbial küni lukku eest ärrakiskmissest ei olle, sest et keake ei olle nännu, es woi kohhus Robbert Sawat mitte lukkukiskmissest süüdlasses moista. Ent et Robbert Sawa naine Mai, kubbia käest moisa ristikhaina wasta om wõtnu kumbe temma wasta wötta es tohhi, möistis kohhus Robbert Sawa naisele, - et tedda ihho poolt karristata ei woi - üts rahha trahw /:1´/2 rubla höbb:/ pooltöise rubla höbbega 16nes Märzi ku päiwas Herrale massa.
Nink kubbias Juhhan Pepernikele möistis kohhus, et temma Herra ristikhainu Robbert Sawa naisele om lubbanu, kumba temma mitte lubbada es tohhi, ka üts rahha trahw /: 1´/2 rubla höbb. :/ pool=töise rubla hõbbega 16nes Märzi ku päiwas moisa Herra kätte massa.
